港澳台居民內地任教 須擁護中共

2019年01月11日

港澳台居民內地任教 須擁護中共

【本報訊】教育部、中共中央台辦和國務院港澳辦（圖）聯合下發通知，港澳台居民可申請參加中小學教師資格考試，並取得在內地小學、中學或中等職業學校的教師資格，但條件是必須擁護中共領導和堅持社會主義辦學方向。

出於統戰拉攏港澳台教育界

根據通知，在內地學習、工作和生活的港澳台居民，凡遵守《中華人民共和國憲法》和法律，擁護中國共產黨領導，堅持社會主義辦學方向，貫徹黨的教育方針，根據自願原則，可申請參加中小學教師資格考試，認定中小學教師資格。申請者需提交無犯罪紀錄證明，達到國家語言文字工作委員會頒佈的相應普通話水平標準。

浸會大學新聞系高級講師呂秉權指出，上述措施是出於統戰拉攏港澳台教育界，尤其是一些國際學校或樂於聘請英語較佳的香港教師。多年前已有港人在內地大學和高校任職，但當局此前對他們並無上述的政治要求。「這些要求無疑是要求港澳台人士在內地教中小學，必須聽黨話、跟黨走，亦是在教育專業以外僭建了必須擁護中共領導的政治條件，與培養獨立人格和自由思想的教育理念背道而馳。」

上一則
上一則
珠海撿「炮彈果」如臨大敵放防爆箱

以死相博

喺香港教書on99唔升職閑閑地都5皮一個月
點解要返支那教

係你香港人自己唔爭氣, 搞到關sir失望, 佢先至被逼北上
而家掉返轉頭話關sir奶共? 搞清楚邊個係領袖邊個係群眾未?

我以前大陸個SP, 讀廣東唔知咩濕鳩大學. 佢學校有個講師係香港人.
真係唔知乜原因要返大陸教.
除咗可以食無限大陸妹真係諗唔到點解.

香

關sir咪走左囉

仲要雨革後即刻上去教

滑稽程度同侵侵下令
美國學生簽證加多一條
必需擁護美國共和黨執政
維護共和黨嘅利益為根本